\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}

\usepackage[a5paper,top=2cm, bottom=2.5cm, left = 2.2cm, right=1.2cm, twoside,marginparsep=2mm,marginparwidth=20mm]{geometry}
\usepackage[]{titlesec}
\usepackage[absolute]{textpos}
\usepackage[]{rotating}
\usepackage{mathtext}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{cite}
\usepackage{caption}

%Для таблиц
%\usepackage{multirow}
%\usepackage{array}

\renewcommand{\thechapter}{} % Для подавления нумерации в оглавлении

\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{1cm} % Для подавления отступа сверху в начале главы

% Для заполнения точками пунктов оглавления %%%%%%%%%
\makeatletter
\renewcommand*\l@chapter[2]{%
\ifnum \c@tocdepth >\m@ne
\addpenalty{-\@highpenalty}%
\vskip 1.0em \@plus\p@
\setlength\@tempdima{1.5em}%
\begingroup
\parindent \z@ \rightskip \@pnumwidth
\parfillskip -\@pnumwidth
\leavevmode %\bfseries
\advance\leftskip\@tempdima
\hskip -\leftskip
#1\nobreak\normalfont\leaders\hbox{$\m@th
\mkern \@dotsep mu\hbox{.}\mkern \@dotsep
mu$}\hfill\nobreak\hb@xt@\@pnumwidth{\hss #2}\par
\penalty\@highpenalty
\endgroup
\fi}
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Для нумерации формул\рисунков отдельно в каждой главе %%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
    \@addtoreset{equation}{chapter}
    \renewcommand{\theequation}{\arabic{equation}}
\makeatother

\makeatletter
    \@addtoreset{figure}{chapter}
    \renewcommand{\thefigure}{\arabic{figure}}
\makeatother

\makeatletter
    \@addtoreset{table}{chapter}
    \renewcommand{\thetable}{\arabic{table}}
\makeatother

% Для колонтитулов %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{calc}
\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE]{
	\setlength{\TPVertModule}{\value{labc} mm * 12}
	\begin{textblock}{1.0}[0,-4](0.0,1)
	\colorbox{black!30}{%
    	\parbox{25pt}{\huge\bfseries\centering\thelabc}%
  	}%
	\end{textblock}
}
\fancyhead[RO]{
	%\begin{textblock}{1.0}[0,0](141,25) % Первоначальный вариант без лесенки. Не удалять!
	\setlength{\TPVertModule}{\value{labc} mm * 12}
	\begin{textblock}{1.0}[0,-4](137,1)
	\colorbox{black!30}{%
    	\parbox{27pt}{\huge\bfseries\centering\thelabc}%
	}%
	\end{textblock}
}
\fancyfoot{}
\fancyfoot[RO, LE] {\thepage}

%Переопределяем стил Plain
\fancypagestyle{plain}{ % Пустая страница
	\fancyhf{} % clear all header and footer fields
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}
%Вводим новый стиль для начала главы
\fancypagestyle{fancy-chapter}{ 
	\fancyhf{} %clear all header and footer fields
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\fancyfoot{}
	\fancyfoot[RO, LE] {\thepage} % Включить нумерацию
}

\usepackage{xcolor}
\definecolor{msdarkblue}{RGB}{54,95,145}
\definecolor{msblue}{RGB}{79,129,189}
 
%\titleformat{\section}[form]{layout}{labellayout}{abstand}{davorcode}[danachcode]
\titleformat{\chapter}[hang]{\centering\large\bfseries}{}{0pt}{}
\titleformat{\section}[hang]{\centering\bfseries}{}{10pt}{}
\titleformat{\subsection}[hang]{\large\bfseries}{}{0pt}{}
 
\setlength{\parindent}{15pt}

\usepackage{titlesec}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{0pt}{7pt}

% Для иллюстраций
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,decorations.markings,decorations.pathreplacing}
\tikzset{>=latex} % Стрелки

% Для ссылок в PDF
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdfstartview=FitH,unicode,colorlinks,linkcolor=black,citecolor=black,pdfhighlight=/O}
\setcounter{secnumdepth}{0} % Убираем нумерацию разделов

\usepackage{wrapfig}
\usepackage{floatrow}
\floatsetup[wrapfigure]{capposition=bottom,%
capbesidewidth=0.3\textwidth,%
capbesidesep=quad% разделитель между картинкой и подписью
}

\floatsetup[table]{capposition=top}

%для векторов
%\usepackage[e]{esvect} 
%\newcommand{\V}[1]{{\vv{#1}}} % Обозначение вектора с пакетом esvect
%\makeatletter
%\def\overvect@#1#2#3{\vbox{\ialign{##\crcr%
% \noalign{\kern-.7pt\nointerlineskip}#1#2\crcr%
% \noalign{\kern-1.2pt\nointerlineskip}$\m@th\hfil#2#3\hfil$\crcr}}}
%\makeatother

\newcommand{\V}[1]{\mathbf{#1}}

% Окружение Лабораторная работа
\newenvironment{laborw}[2]{
\addtocounter{labc}{1}
\chapter{Лабораторная работа №\thelabc}
\begin{center}
{\large\textbf{#1}}\\
\end{center}
\thispagestyle{fancy-chapter}

\fancyhead[CE]{\itshape\small Лаборатория оптики}
\fancyhead[CO]{\itshape\small #2}
}

\newenvironment{signs}[1]{
\chapter{#1}
\thispagestyle{plain}
	
%\fancyhf{} %clear all header and footer fields
\fancyhead[CE]{\itshape\small Лаборатория оптики}
\fancyhead[CO]{\itshape\small #1}
\fancyfoot[RO, LE] {\thepage} % Включить нумерацию
}

\newenvironment{append}[1]{
\chapter{#1}
\thispagestyle{fancy-chapter}
	
\fancyhf{} %clear all header and footer fields
\fancyhead[CE]{\itshape\small Лаборатория оптики}
\fancyhead[CO]{\itshape\small #1}
\fancyfoot[RO, LE] {\thepage} % Включить нумерацию
}
{}% end of environment


\graphicspath{{../resources/images/}}

\sloppy %width align

\input{../resources/hypen} % on hyphen